以學術方式清楚知道自己既權力《請大家無忘社會契約論》續

根據盧梭嘅《社會契約論》而言，「公民身分」本質係一種契約交易。呢一種契約並唔係政權同公民之間嘅契約，而係社會上嘅每一份子共同簽署嘅契約，我地捨棄侵害他人生命安全財產嘅權利換取生命安全財產不受侵犯嘅權利，呢一種契約嘅彰顯形式就係「法律」。而政府只係確保契約執行嘅組織，簡而言之政府係社會契約中嘅作用就係：依據法律，「公民犯錯，政府懲罰。」。

7月21日晚元朗黑鄉嘅所作所為已經係單方面違背契約，即係犯法。然而，事件嘅重點唔係黑鄉有幾惡幾可怕，而係黑政黑警黑鄉合作，記住係「黑政黑警黑鄉三黑合作」而唔係單純「警黑合作」，因為事件中三黑無左其中一黑都唔成事。當中契約執行人嘅「港共政府」唔單止無視你嘅生命財產安全受到侵害，甚至包庇違犯社會契約嘅黑鄉及唔保護你嘅黑警時，即係港共政府已經唔當你係「公民」，而係危害政權及其他公民嘅「野獸」。「野獸」唔屬於公民，所以唔受法律保障。因此根據「契約論」，政府面對野獸嘅做法係「殺死野獸，解除危害」。所以黑政黑警會默許黑鄉打你，黑警又無唔保護你及會放過黑鄉。

呢個情況其實同六月七月示威中政府用過當武力侵害示威者一樣，都係剝奪唔順從政府嘅示威者啲公民權，將其視作野獸驅趕。所以元朗黑政黑警黑鄉合作事件並唔係分割嘅兩件事，而係港共政府對公民權嘅進一步剝奪。

因此，元朗黑政黑警黑鄉合作及六月七月過當武力侵犯示威者都係顯示出港共政府功能失效，開始濫權嘅情況。港共政府開始擁權自重，將所有唔順從港共社會嘅香港市民視為野獸，單方面破壞社會契約，唔保障佢地嘅權利及安全，甚至作出驅趕撲殺。因此，由此始終我地嘅敵人只有一個—港共政府。元朗事件唔應該視為分化失焦，而係示威者嘅另一個有力武器，重點係要記得對準港共政府濫權施暴、侵害人權及公民權，而唔係黑警黑鄉有幾可惡。

#社會契約論 #盧梭 #官商鄉黑 #德性倫理學

盧梭叫你呢種情況係要推翻統治者，唔係訴求跪求哀求

呢個情況 政權自取滅亡緊

爛船仲有三分釘，而且香港冇時間喇，今日又多150

自古以來只要有野關係到人生安全問題既事發生都會推翻政權

PUSH

Push

同意呢個說法

FF集中營

雖然社會學既理論好多時都只係得個講
但大家都可以認識一下 再知道更多自己既權益！

聞誅一夫 不聞弒君